【環球量寬】財政司陳茂波：大水漫灌 資產價格勢飛漲

為應付新冠肺炎疫情引發的經濟衰退，各國大量「印銀紙」救市。財政司司長陳茂波接受傳媒訪問時稱，資金泛濫有機會導致資產價格飛漲，憂慮加劇貧富對立。

陳茂波接受《開電視》訪問指，央行採用量化寬鬆「救市」，屬於為是沒有辦法之中的辦法，形容是「大水漫灌先讓經濟浮起」，不過他擔心，長遠或造成資產價格飛漲，以及社會貧富之間的矛盾更對立。

至於早前陳茂波接受本報訪問時，則指現時樓價與去年初比較水平相若，仍然難以負擔，並非市場所說的「恐慌性大幅回落」，考慮到供求、按揭成數、息口、市民負擔能力等因素，相信本港樓價出現斷崖式下跌的機會細，目前會以靜制動，不會隨便減辣，免令市場誤解再現炒風。

趁物價未高
買定多啲野食
儲糧

資產價格呀文盲

錢又派 緊係窮者越窮啦 2000千到今日仲係分到條毛